面臨香港醫療系統崩潰嘅情況下，無國界醫生又出咗聲未？

屌佢老母，又縮撚咗去佢老母個閪度呀

本地醫院唔會支援本地人
國際醫療機構又縮沙丫

香港醫護人員罷工既話
所引起嘅人道危機
完全係因為無國界醫生嘅不介入造成

持續評估香港呢？
額外醫療救援呢？
你條線路唔係又繁忙呀嘛

高風險，冇捐款，不了

自武漢肺炎爆發以來，已有超過50萬人廣東邊境，進入香港。
香港醫療制度面臨崩潰，無國界醫生至今不發一言。

記得捐錢

「無國界醫生也在此保證，一旦發現巨大的醫療支援缺口，我們必定會採取相應行動。」

香港無國界醫生總幹事
戴義禮
冇廉恥

快手發聲明啦執行你上次個聲明啦

佢地只識收錢

人哋醫護罷工走得太前😭😭😭

無國界醫生（罷工)

怪錯佢哋😭😭😭

無國界係非洲屌幼幼就叻
黎香港送頭？ 不了

香港黑警3萬員工 721唔見人
無國界醫生3萬員工 2020消聲匿跡

笑撚死

人地帶頭罷工

發信去蘋果？

唔好再期望呢D吸血鬼幫手

正視聽 一
香港醫療最後防線 一 無國界醫生
絕對唔係我哋嘅醫護人員包底

應該推上國際

兩個月咋喎
唔係又歷史文件吓話

18/11/2019

致香港市民：

對於有網上帖文指無國界醫生未有回應香港的狀況，我們希望藉此向公眾詳細交代。

無國界醫生的團隊一直有跟本地的醫護同業保持聯繫，分享我們在緊急醫療方面的經驗，希望能夠協助更多人應對迅速變化的香港狀況。

我們深切關注近期香港的暴力事件持續升溫。保持醫療中立、尊重醫護人員的醫療責任，以及病人可以不受阻礙下得到醫療護理，都是至為重要。

無國界醫生所有行動上的決定，都是基於我們的評估小組所作的全面分析及評估。在香港出現社會動盪之初，我們同樣成立了評估小組，由一名資深醫生領導，與本港醫院的醫護同業、急救人員和不同團體組織等一直保持聯繫，確保能夠全面地掌握現況，包括了解是否有任何重大的醫療需求及缺口。評估小組的評估結果認為，香港社會各界提供的醫療資源與救援能力都是充足的。

無可否認，過去數月，對每一位香港人來說，都是十分艱難的時刻。無國界醫生重視你們的意見，亦聆聽到你們的關注。無國界醫生過去數月也面對著重重挑戰。

我們明白大家或許會對無國界醫生感到失望。對於我們而言，這也不是一個容易的決定。我們內部幾經討論，也預想到這個決定可能被視為對香港的情況漠不關心。然而，作為國際醫療人道救援組織，即使結論未能盡如人意，我們也必須貫徹始終，按既定程序進行獨立評估，並根據評估結果，作出以醫療需求為本的救援決定。

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

無國界醫生向香港以至世界各地的捐款者承諾，恪守不偏不倚、獨立公正的原則，並維持財政獨立，以確保我們可以在不受任何政治影響下，為最有需要且處於危險中的人們提供醫療援助。

無國界醫生也在此保證，一旦發現巨大的醫療支援缺口，我們必定會採取相應行動。

無國界醫生（香港）總幹事

戴義禮

18th November 2019

收錢就叻 做野不了

多謝捐款

變左疫區啦，無國界醫生黎增援未

屌佢老母呀
不如我幫佢改改個聲明再發多一次呀

（18/11/2019)❌Jan 2020

致香港市民：

對於有網上帖文指無國界醫生未有回應香港的狀況，我們希望藉此向公眾詳細交代。

無國界醫生的團隊一直有跟本地的醫護同業保持聯繫，分享我們在緊急醫療方面的經驗，希望能夠協助更多人應對迅速變化的香港狀況。

我們深切關注近期香港的（暴力事件)❌武漢肺炎持續升溫。保持醫療中立、尊重醫護人員的醫療責任，以及病人可以不受阻礙下得到醫療護理，都是至為重要。

無國界醫生所有行動上的決定，都是基於我們的評估小組所作的全面分析及評估。在香港出現社會動盪之初，我們同樣成立了評估小組，由一名資深醫生領導，與本港醫院的醫護同業、急救人員和不同團體組織等一直保持聯繫，確保能夠全面地掌握現況，包括了解是否有任何重大的醫療需求及缺口。評估小組的評估結果認為，香港社會各界提供的醫療資源與救援能力都是充足的。

無可否認，過去數月，對每一位香港人來說，都是十分艱難的時刻。無國界醫生重視你們的意見，亦聆聽到你們的關注。無國界醫生過去數月也面對著重重挑戰。

我們明白大家或許會對無國界醫生感到失望。對於我們而言，這也不是一個容易的決定。我們內部幾經討論，也預想到這個決定可能被視為對香港的情況漠不關心。然而，作為國際醫療人道救援組織，即使結論未能盡如人意，我們也必須貫徹始終，按既定程序進行獨立評估，並根據評估結果，作出以醫療需求為本的救援決定。

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

無國界醫生向香港以至世界各地的捐款者承諾，恪守不偏不倚、獨立公正的原則，並維持財政獨立，以確保我們可以在不受任何政治影響下，為最有需要且處於危險中的人們提供醫療援助。

無國界醫生也在此保證，一旦發現巨大的醫療支援缺口，我們必定會採取相應行動。

入錢入錢入錢入錢入錢

無國界醫生前線好黃
走在罷工最前線

清算吸血鬼呀

推

推多幾次
蘋果自己會入嚟睇㗎喇

唔好畀班吸血鬼好過

香港面臨七百萬人嘅人道危幾之下

一直關注香港情況嘅無國界醫生仍然一直關注

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

無國界醫生（收錢)

Push

無國界醫生（關注)

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

不了 冇經費 捐款少左咁多

清算吸血鬼 你我有責

全員關注中

應該中哂病毒
死清光了

快啲去奶共啦嘛 屌

深切關注近期香港🙏

捐款減少唔會再為香港發聲

無國界醫生重視你們的意見，亦聆聽到你們的關注。🙏

與本港醫院的醫護同業、急救人員和不同團體組織等一直保持聯繫，確保能夠全面地掌握現況，包括了解是否有任何重大的醫療需求及缺口🙏

唔出聲都派下口罩火酒都好
乜柒都無

也預想到這個決定可能被視為對香港的情況漠不關心。然而，作為國際醫療人道救援組織，即使結論未能盡如人意，我們也必須貫徹始終

不發聲不支援不幫助，貫徹始終🙏

非洲未有人感染 不了

錢就識數， 救人？ 香港無需要喎

班友除左識收錢仲識乜

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

你們在香港的做事方法我們看見了
你們在世界的做事方法跟香港完全一致我們都看見了🙏

無國界會計師（武漢收銀員)

Diu

無論香港變成點
我哋都唔可以怪我哋嘅醫護人員
所有人道危機都係無國界醫生造成

危難當前
無國界醫生視而不見

先唔好講香港，湖北嗰邊傳咗咁耐欠缺醫療人手同防護裝備，點計都係佢哋講嘅“醫療缺乏”掛，但佢哋都冇出聲冇行動

但最撚仆街就係香港人年年捐咁多，由之前FA醫護被打壓到依家疫症都冇做過嘢

簽埋呢個呀！
1號到期啦

鞭屍都無用
無國界個朵臭到無得再臭啦已經

記得捐錢呀

成班垃圾

佢班撚樣證明左，只係仆街賤人先係無國界

無國界收錢員

我要真普選！大家入到嚟都幫手記得簽！

我哋要數臭所有黎明前嘅黑暗！

無國界收銀員

話明無國界
又點可能存在

全部搭business class去曬外國旅行 理撚得香港人

算啦，依d仆街機構都呃得耐錢
呃夠就唔做野跟住解散

好忙，數緊銀紙

冤有頭債有主

香港
E |office@hongkong.msf.org
T | (852) 2959 4229
F | (852) 2337 5442
A | 香港西環德輔道西410 至 418 號太平洋廣場22樓

咁醫護罷工就係香港醫療危機
咁到時無國界咪會派人來醫
咁咪唔驚冇人醫肺炎，同時醫護又罷到
雙贏

Dklm

香港人cut曬捐款啦
中國界醫生好快要撤出香港

無國界畜牲

點解無人裝修香港個總部

呢啲咁嘅垃圾組織啊點會有聲出啦

唔過界醫生
唔覺嗌醫生

其實佢地有咩作用

武漢肺炎將會變成國際性問題
要全世界都知道無國界醫生不作為搞到冚球剷
到時連國際捐款都冇撚埋呀

喺非洲某個冇人監管嘅地方做shows吸錢

毛國界d撚人剩係識數銀紙

香港人都唔敢反抗，國際機構幫到你幾多，係咪出完聲就解決到問題？

香港人廢就唔好賴人地唔做野

香港係一個國際都會
全世界都有份

無國界: 你今日捐左錢未先 ?

要你捐錢個陣就會出聲

喺非洲屌緊閪，救人？不了

出聲有！sorry唔係睇開個頭，不了

永遠唔洗再支持呢類盲啞組織

其他乜乜會呢？又去咗邊

全部變曬做奧比斯病人

無國界醫生：收皮啦，你都唔係非洲人

之前未Cut依家cut埋佢就岩晒

其實呢班係無國界收銀員，喺前性收錢就走

去左武漢湖北未？定係等夠捐款先去？

捐錢買藥換閪屌仲有糧出

要捐錢就大大聲

【武漢肺炎】WARS LIVE地圖出咗啦！！！

你冇國界
我連口罩都冇呀

去非洲影幾張相做下show就話者 黎香港送頭不了

其實依類ngo高層點解可以咁高人工

垃圾，收皮，無國界

人工高唔高係睇管控能力嘅
個人有料嘅，同匯豐ceo同酬我都覺得合理

不過事實係成個ngo都係另類合法傳銷生意

不如改名叫非洲防疫針協會啦

無國界：我地淨係負責收錢同洗錢

冇事就彈出黎R水
有事影都唔見

一直關注中(未課金)

「相應行動」係咪撤走

天氣凍
不了

個名有英俊二個字唔通真係生得英俊？
少年，你太年輕了，無國界醫生鬼有醫生咩，
得班cosplayer份醫生抱住班非洲人影相。

叫緊雞，食緊幼幼
唔得閒

所有呢啲慈善機構永不捐款

等等
數緊捐款

up

香港喺界外

有國界醫生

罷左幾十年

冇錢收不了

喂喂，無國籍醫生飛撚左去外太空醫外星人呀？
屌佢老母

含撚啦毛割界

諗住睇下佢地對抗肺炎有咩update, 入到官網 fb 發覺停左係2019年11月， 想問係咪我部機有問題？

所以我先發表個主題等大家又喚醒下

30/01/2020
無國界醫生應對新型冠狀病毒的最新消息
最後更新： 2020年1月30日

2003年5月，香港沙士疫情爆發期間，無國界醫生義工示範正確洗手方法。© Anita Kwok

無國界醫生的流行病學家和傳染病學家，正跟進新型冠狀病毒（2019-CoV）的疫情。截至1月30日，全球有超過7,900宗報告個案，當中逾98%的個案在中國內地發現。

我們已分別向負責對抗新型冠狀病毒的中國內地和香港衞生部門，表示願意提供協助，包括為醫護人員進行防控感染培訓，並向脆弱和高危人群提供健康教育。2003年，另一種冠狀病毒科病毒引致的嚴重急性呼吸系統綜合症（又稱沙士或非典型肺炎），疫情爆發期間，無國界醫生也曾提供類似的協助。

無國界醫生正調派一支隊伍到香港，初步計劃主要是為脆弱人群進行健康教育，包括長者和其他高危人群。

由於新型冠狀病毒是新發現病毒，仍有很多待了解的地方。但是，與其他冠狀病毒一樣，飛沫感染似乎是主要的傳播途徑，因此，用正確方法洗手，打噴嚏或咳嗽時用紙巾或衣物掩住口鼻等預防措施仍然非常重要。

防疫措施
這場疫症於2019年12月在中國湖北省開始爆發。對於新型冠狀病毒，我們仍有很多未了解的地方，但要預防疫症，感染控制措施十分重要。無國界醫生的公共衞生專家斯普雷徹醫生在下列影片中，講解什麼是個人防疫措施和其重要性。

關於這種疾病和病毒

問題1：這是甚麼疾病？
導致新型冠狀病毒肺炎的病原體為2019新型冠狀病毒（2019-nCoV），於今年1月初在中國內地發現，並被歸類為冠狀病毒科。該病毒似乎是透過咳嗽時噴出的飛沫傳播。感染者的主要病徵包括乏力和發燒，後期會出現咳嗽，甚或呼吸困難。感染的報告個案中，兩成出現肺炎。部分患者早期症狀較輕，病情嚴重情況不一。

問題2：這疾病有多危險？
由於新型冠狀病毒是新發現病毒，仍有很多待了解的地方。全世界對這個病毒和疾病的認識仍在不斷更新。部分新型冠狀病毒感染者病情嚴重，但同時有部分感染者病情輕微。跟其他傳染病一樣，長者和患有其他病患的人士較容易受感染。至今大部分報告個案的病情為輕微至中度，約兩成感染者病情嚴重。截至1月底，約2至3%感染者因病致死。

問題3：這疾病傳染性如何？
全世界對這種病毒和疾病的認識仍在不斷更新。這種病毒似乎可以透過感染者的咳嗽傳播，但目前仍未能完全了解病毒由人傳人的情況。

問題4：這疾病與SARS和MERS有甚麼連繫？
嚴重急性呼吸系統綜合症（SARS，又稱沙士或非典型肺炎）和中東呼吸綜合症（MERS）同為呼吸系統感染，引致這兩種疾病的病毒SARS-CoV 和 MERS-CoV，與新型冠狀病毒同屬冠狀病毒科。

SARS於2002年在中國內地發現，其後擴散至多個國家。當時超過8,000人受感染，當中774人死亡。自2004年起再無SARS的新病例。SARS疫情爆發期間，無國界醫生在中國內地、香港和越南進行了醫療應對工作。

MERS於2012年發現，當時在沙特阿拉伯爆發了疫症。超過1,200人受感染，當中449人死亡。直今仍不時有人感染了MERS，主要在中東國家。無國界醫生沒有就MERS作出醫療應對工作。

問題6：無國界醫生在SARS和MERS爆發時做了甚麼？
爆發SARS疫情時，無國界醫生在越南支援白梅醫院，進行感染防控和開設隔離病房；在中國內地的河北省張家口巿，我們為感染防控部門的醫護人員進行培訓；在香港，我們為防控部門感染醫護人員進行培訓和向公眾推行健康教育。我們沒有就MERS疫情作出應對工作。

問題7：我可以如何預防感染？
與其他冠狀病毒一樣，飛沫感染似乎是新型冠狀病毒的主要傳播途徑。因此，用正確方法洗手，打噴嚏或咳嗽時用紙巾或衣物掩住口鼻等預防措施仍然非常重要。

保持雙手清潔對個人預防感染至關重要，所以要經常使用肥皂和清水洗手。使用足夠肥皂或洗手液洗手過程需最少20秒，以確保徹底清潔雙手所有位置。如果雙手沒有明顯的污垢，酒精搓手液也是一個可行的選擇。

咳嗽或打噴嚏時，用紙巾、或如沒有紙巾的話用手肘內側遮掩口鼻。立刻把用過的紙巾掉進垃圾桶，用過的口罩也一樣，然後洗手。

佩戴口罩是很好的預防措施，防止病毒從口鼻進入，或在生病時阻止病毒傳播。脫口罩時，只需把橡筋帶除下，然後把口罩直接掉進垃圾桶並洗手。

無國界醫生發聲明教大家洗手

lm

本地醫護罷工

無國界醫生去前線

無國界醫生正調派一支隊伍到香港，初步計劃主要是為脆弱人群進行健康教育，包括長者和其他高危人群。

關注中

香港唔係佢地國界

無國界FB最新既post仲係上次poly嘅事

香港人不了
我要去救非洲小朋友

無國界(香港除外）

佢主網頁有回應我哋㗎；寫咗五千幾字

佢已經派咗一隊人來教我地洗手

無國界落地獄啦

成功爭取無國界醫生教大教洗手

無國界： 人終歸要一死， 遲定早姐

不如改名做冇醫生国界啦

時辰到啦物資全面進場

以後唔撚捐 咪撚同我講邊度幾撚慘
慘得過你班人係發達地區受薪叫人捐？
個個去哂非洲幫手放個qr code上嚟就信你

教洗手

好偉大呀呢位無醫生國界
價值十億